<resources>
    <string name="app_name">Hospital Room</string>
    <string name="User">ชื่อผู้ใช้งานหลัก</string>
    <string name="pass">PASSWORD</string>
    <string name="pass1">รหัสผ่าน</string>
    <string name="pass2">PASSWORD</string>
    <string name="pass20">ยืนยันรหัสผ่าน</string>
    <string name="Type">TYPE</string>
    <string name="Type0">ประเภท</string>
    <string name="login">CONFRIM</string>
    <string name="logino">ยืนยัน</string>
    <string name="NameData">ข้อมูลผู้ใช้</string>
    <string name="NameSername">NAME</string>
    <string name="Nurse">Are you sick of where..?</string>
    <string name="Nurse1">คุณไม่สบายส่วนไหน..?</string>
    <string name="Sex">SEX</string>
    <string name="Sex0">เพศ</string>
    <string name="Boy">Male</string>
    <string name="Boy0">ชาย</string>
    <string name="Girl">Female</string>
    <string name="Girl0">ผู้หญิง</string>
    <string name="Disease">โรคประจำตัว</string>
    <string name="Seve">SAVE</string>
    <string name="Seve0">บันทึก</string>
    <string name="Head">ศรีษะ</string>
    <string name="Head1">HEAD</string>
    <string name="Body">ลำตัว</string>
    <string name="Body1">BODY</string>
    <string name="Leg">ล่าง</string>
    <string name="Leg1">LEG</string>
    <string name="Yoka">15 yoga postures</string>
    <string name="Yoka0">โยคะ 15 กระบวนท่า</string>
    <string name="Yoka1">Yoga For Health</string>
    <string name="Yoka11">โยคะเพื่อสุขภาพ</string>
    <string name="Sick1">Feverish</string>
    <string name="Sick11">มีไข้</string>
    <string name="Sick2">Cough</string>
    <string name="Sick22">ไอ</string>
    <string name="Sick3">Headache</string>
    <string name="Sick33">ปวดศีรษะ</string>
    <string name="Sick4">Sore Throat</string>
    <string name="Sick44">เจ็บคอ</string>
    <string name="Sick5">Toothache</string>
    <string name="Sick55">ปวดฟัน</string>
    <string name="Sick6">Eye Red</string>
    <string name="Sick66">ตาแดง</string>
    <string name="Ok">Well</string>
    <string name="Ok1">สบายดี</string>
    <string name="No">มีอาการ</string>
    <string name="No1">Symptoms</string>
    <string name="Yoga01">ท่าที่ 1  ท่าบริหารกล้ามเนื้อใบหน้าและดวงตา</string>
    <string name="Yoga02">ท่าที่ 2  ท่าบริหารกล้ามเนื้อต้นคอ</string>
    <string name="Yoga03">ท่าที่ 3  ท่าบริหารไหล่</string>
    <string name="Yoga04">ท่าที่ 4  ท่าก้มตัว</string>
    <string name="Yoga05">ท่าที่ 5  ท่ากางแขน</string>
    <string name="Yoga06">ท่าที่ 6  ท่าบริหารข้อเท้าและข้อเข่า</string>
    <string name="Yoga07">ท่าที่ 7  ถ้ามือแตะเท้าสลับกัน</string>
    <string name="Yoga08">ท่าที่ 8  ท่าบริหารข้อเท้า</string>
    <string name="Yoga09">ท่าที่ 9  ท่าก้มตัว</string>
    <string name="Yoga10">ท่าที่ 10  ท่ายกเท้า</string>
    <string name="Yoga11">ท่าที่ 11  ท่าต้นไม้</string>
    <string name="Yoga12">ท่าที่ 12  ท่าวีรบุรุษ</string>
    <string name="Yoga13">ท่าที่ 13  ท่ายืดส่วนหลัง</string>
    <string name="Yoga14">ท่าที่ 14  ท่าบิดตัว</string>
    <string name="Yoga15">ท่าที่ 15  ท่าผ่อนคลาย</string>
    <string name="VDO">Click VDO example</string>
    <string name="VDO1">คลิ๊กเข้าสู่ VDO ตัวอย่าง</string>
    <string name="ok">Choose your symptoms</string>
    <string name="ok1">เลือกอาการของคุณ</string>
    <string name="good">How are you..?</string>
    <string name="good1">คุณสบายดีไหม..?</string>
    <string name="Drug1">Name Medicine</string>
    <string name="Drug111">ข้อบ่งใช้</string>
    <string name="Drug2">Day</string>
    <string name="Drug222">Time Use</string>
    <string name="Drug22">กินยากี่วัน</string>
    <string name="Drug4">Start day</string>
    <string name="Drug44">เริ่มกินยา</string>
    <string name="Drug6">Before Food</string>
    <string name="Drug66">ก่อนอาหาร</string>
    <string name="Drug7">After Food</string>
    <string name="Drug77">หลังอาหาร</string>
    <string name="Drud8">Morning</string>
    <string name="Drud88">เช้า</string>
    <string name="Drug9">Lunch</string>
    <string name="Drug99">กลางวัน</string>
    <string name="Drug10">Dinner</string>
    <string name="Drug100">เย็น</string>
    <string name="Drug11">Sleep</string>
    <string name="Drug1111">ก่อนนอน</string>
    <string name="Menu1">หน้าแรก</string>
    <string name="Menu2">ข้อมูลผู้ใช้</string>
    <string name="Menu3">BODY</string>
    <string name="Menu4">Save Healthy</string>
    <string name="Menu5">Save Medicine</string>
    <string name="Menu6">YOGA</string>
    <string name="Disease1">-โรคกล้ามเนื้อตาอ่อนล้า ตาพร่า ตาลาย ปวดกระบอกตา</string>
    <string name="Disease2">-โรคขี้หลงขี้ลืม ความจำเสื่อม อัลไซเมอร์</string>
    <string name="Disease3">-โรคหูอื้อ หูน้ำหนวก</string>
    <string name="Disease4">-โรคหัวใจ</string>
    <string name="Disease5">-โรคความดันโลหิตสูง</string>
    <string name="Disease6">-โรคมะเร็ง</string>
    <string name="Disease7">-โรคไตวาย</string>
    <string name="Disease8">-โรคเบาหวาน</string>
    <string name="Disease9">-โรคไขข้ออักเสบ ข้อเสื่อม โรคเกาต์</string>
    <string name="Disease10">-โรคขัดเบา กระเพาะปัสสาวะอักเสบ</string>
    <string name="DisHead">โรคที่เกี่ยวกับศีรษะ</string>
    <string name="DisBody">โรคที่เกี่ยวกับทรวงอกและลำตัวส่วนบน</string>
    <string name="Disleg">โรคที่เกี่ยวกับลำตัวส่วนล่างจากเอวถึงปลายเท้า</string>
    <string name="DisNo">ไม่มีโรค</string>
    <string name="Hospital">HOSPITAL ROOM</string>
    <string name="Okhbl">คุณไม่สบายส่วนไหน..?</string>
    <string name="Mom">User Primary</string>
    <string name="Mom1">ผู้ใช้งานหลัก</string>
    <string name="Beby">User Share</string>
    <string name="Beby1">ผู้ใช้งานร่วม</string>
    <string name="Hlogin">LOGIN</string>
    <string name="Hlogin0">เข้าสู่ระบบ</string>
    <string name="Hlogin1">USER</string>
    <string name="Hlogin11">ชื่อผู้ใช้งาน</string>
    <string name="Hlogin2">PASSWORD</string>
    <string name="Hlogin22">รหัสผ่าน</string>
    <string name="Hlogin3">CONFIRM</string>
    <string name="Hlogin33">ยืนยัน</string>
    <string name="Hlogin4">CANCEL</string>
    <string name="Hlogin44">ยกเลิก</string>
    <string name="Hlogin5">REGISTER</string>
    <string name="Hlogin55">สมัครสมาชิก</string>
    <string name="dis1">โรคตา
อาการที่บ่งบอกว่าคุณเป็นโรคตา
เกิดจากความผิดปกติเกี่ยวกับดวงตา โดยแบ่งกลุ่มอาการตามลักษณะของโรค ดังนี้
โรคที่เกี่ยวกับเปลือกตาและหนังตา
อาการที่สำคัญคือ ขนตาม้วนเข้าด้วยใน มักเป็นกับหนังตาล่าง เมื่อขนตาม้วนเข้า จะทำให้เกิดการระคายเคียงขึ้นกับดวงตาเกิดการอักเสบเรื้อรัง และจะมีผลในการมองเห็นได้ในที่สุด
สายตายาว
อาการของคนสายตายาว คือ การมองเห็นไม่ชัดในระยะใกล้ แต่สามารถเห็นได้อย่างชัดเจนในระยะที่ไกลออกไป ซื้อผู้สูงอายุทุกคนจะมีอาการนี้
โรคต้อกระจก
ดวงตาจะมัว เหมือนมีฝ้าบาง ๆ มาบังการมองเห็น บ้างก็เห็นเป็นภาพซ้อนในเวลากลางวัน แต่ในเวลากลางคืนภาพซ้อนจะหายไป
โรคต้อหิน
มีความรุนแรงกว่าต้อกระจก เพราะหากไม่รักษาให้ทันท่วงที ก็จะมีสิทธิ์ตาบอกสนิทได้
โรคจอประสาทตาเสื่อม
อาการที่สำคัญคือ มองภาพไม่ชัด หรือมองไม่เห็นเฉพาะตรงกลางของภาพ เห็นเพียงด้านข้าง ภาพบิดเบี้ยว หรือมีเงาดำบริเวณตรงกลาง
สาเหตุและผู้ที่เสี่ยงต่อการเป็นโรคตา
โรคตาเหล่านี้ มักเป็นในผู้สูงอายุ ที่เกิดการชราภาพของร่างกาย มักมีสาเหตุจากกรรมพันธุกรรมและการได้รับอุบัติเหตุ เกี่ยวกับดวงตามาก่อน ทั้งยังเกี่ยวเนื่องกับโรคประจำตัวอย่างโรคเบาหวานอีกด้วย</string>
    <string name="dis2">โรคขี้ลืม สมองเสื่อม
    ผู้สูงอายุที่เป็นโรคสมองเสื่อมนั้น มักจะไม่รู้ว่าตัวเองว่ามีพฤติกรรมที่เปลี่ยนแปลงไปจากเดิมอย่างไร แต่สำหรับคนใกล้ชิดแล้วจะสามารถสังเกตเห็น และคาดคะเนว่า ผู้ป่วยเป็นโรคสมองเสื่อนมข้าแล้ว โดยผู้ป่วยจะมีอาการต่าง ๆ ดังนี้
    -	หลงลืมเรื่องราวใหม่ ๆ ที่เพิ่งเกิดขึ้นได้ไม่นาน แต่ทว่ากลับจำเรื่องราวในอดีตได้ดี
    -	เล่าเรื่องเก่า ๆ ซ้ำไปซ้ำมา โดยจำไม่ได้ว่า เคยเล่าไปแล้ว และถามคำถามเดิม ๆ ซ้ำ ๆ ทั้งที่เพิ่งได้คำตอบไปเมื่อสักครู่
    -	หาของใช้ไม่พบ ทั้ง ๆ ที่ของใช้นั้น วางอยู่ในที่ประจำเสมอ สับสันเรื่อง วัน เวลา แบะสถานที่
    -	นึกคำที่จะพูดไม่ออก หรือบางครั้งก็ใช้คำพูดผิด ๆ ถูก ๆ
    สาเหตุและผู้ที่เสี่ยงต่อการเป็นโรค
    สาเหตุของโรคสมองเสื่อมอาจเกิดขึ้นได้จากหลายๆ กรณี มีทั้งที่สามารถแก้ไขได้และแก้ไขมาได้โดยแบ่งสาเหตุออกได้เป็นข้อ ๆ ดังนี้
    1.	เกิดจากความชราของผู้สูงอายุตั้งแต่ 65 ปีขึ้นไป
    2.	เกิดจากโรคต่าง ๆ เช่น โรคอัลไซเมอร์ โรคพาร์กินสัน โรคหลอดเลือดในสมองโพรงน้ำในสมองขยายตัว แต่ที่พบบ่อยมากที่สุด ก็คือ ภาวะสมองเสื่อมที่เกิดจากโรคอัลไซเมอร์
    3.	ติดสุราเรื้อรัง
    4.	ขาดวิตามินบี 12 แต่ทว่าพบได้น้อยในปัจจุบัน
    5.	ผู้ที่มีความเครียดสูง</string>
    <string name="dis3">โรคหู
    โรคที่เกี่ยวกับหูในผู้สูงอายุ คงหนีไม่พ้นโรคหูตึงและหูหนวก ซึ้งอาการจะเกิดขึ้นทีละน้อยตาที่อายุมากขึ้น จนตัวของผู้ป่วยเองไม่ทันสังเกตด้วยซ้ำ แต่สำหรับบุคคลรอบๆ ข้างแล้วจะสามารถจะสังเกตได้อย่างชัดเจนทีเดียว
    อาการที่บ่งบอกว่าคุณเป็นโรคหูตึง หูหนวก
    -	มักฟังคนอื่นพูดไม่เข้าใจ ได้ยินเสียงเบาและอู้อี้ต้องของพูดซ้ำบ่อยๆ
    -	การพูดคุยขณะที่มีเสียงดัง ยิ่งทำให้เข้าใจกันยากมากขึ้น
    -	คนอื่นมักบอกว่า คุณพูดดังเกินไป หรือเปิดวิทยุโทรทัศน์เสียงดังเกินไป
    -	มักไม่ได้ยินเสียง ในขณะที่คนรอบข้างได้ยินเหมือนกันหมด
    สาเหตุและผู้ที่เสี่ยงต่อการเป็นโรค
    อาการหูตึงหูหนวกนี้ มีสาเหตุมาจากการเสื่อมของเส้นประสาทหู  ซึ่งเป็นไปตามวัย หรือมีสภาวะแวดล้อมที่เร่งให้เกิดอาการเร็วขึ้น ได้แก่ อยู่ในที่ที่มีเสียงดังเป็นเวลานานเกินไป ได้รับสารเคมีหรือยาที่เป็นพิษต่อหูหรือมีโรคที่เกี่ยวข้องกับหัวใจหรือหลอดเลือด เป็นต้น</string>
    <string name="dis4">โรคหัวใจ
    อาการที่บ่งบอกว่าคุณเป็นโรคหัวใจขาดเลือด
    อาการที่สำคัญของโรคชนิดนี้ก็คือ การเจ็บหน้าอก แต่พบว่าการเจ็บหน้าอกนี้ อาจเกิดได้จากหลายสาเหตุ ที่ไม่ได้เป็นเพราะโรคหัวใจเพียงอย่างเดียว เช่น เจ็บหน้าอกเพราะกล้ามเนื้ออักเสบ หลอดอาหาร ปอด เยื้อหุ้มปอดทำงานผิดปกติ และยังรวมไปถึงกระดูกหน้าแก กระดูกซี่โครงอ่อนด้านหน้า และข้อต่อของกระดูกอีกด้วย เพราฉะนั้น หากคุณมีอาการเจ็บหัวใจแปล๊บๆ ที่หน้าอกก็สบายใจเพราะอาการที่เจ็บหัวใจของคนที่เป็นโรคหัวใจขาดเลือด จะต้องมีความรู้สึกดังต่อไปนี้
    -	มีอาการเจ็บปวดเหมือน ถูกกดทับ แน่นหน้าอกราวกับมีใครมากดหน้าแกของเราไว้
    -	จุกแน่นที่ใต้ลิ้นปี่ เหมือนอาหารไม่ย่อย หรือท้องอืดท้องเฟ้อ
    -	บางรายอาจมีการเจ็บร้าวนในบริเวณใกล้เคียง อย่างหัวไหล่ แขน คอ ขากรรไกร หรือหลัง รวมทั้งอาจมีอาการตัวเย็นเหงื่อออกมาก คลื่นไส้ เวียนศีรษะ และหมดแรงร่วมด้วย
    -	ระยะเวลาที่การเจ็บและความรุนแรง จะขึ้นอยู่กับอาการตีบตันมาก อาการก็จะรุนแรง เป็นอยู่นาน กว่าจะค่อยๆ ทุเลาลง
    -	มักเกิดอาการเมื่อผู้ป่วยอยู่ในอารมณ์โกธรจัด ตกใจ ตื่นเต้น เครียด หรือเวลาที่ต้องใช้แรงมากๆ เพราะทำให้ร่างกายต้องการสูบฉีดเอาออกซิเจนเข้าไปในร่างกาย หากหัวใจทำงานได้ไม่ทัน ก็จะเกิดอาการเจ็บปวดมากขึ้น
    สาเหตุและผู้เสี่ยงต่อการเป็นโรค
    1.	เมื่อมีอายุมากขึ้น ก็จะเสี่ยงต่อการเป็นโรคเพิ่มขึ้น ในเพศชายจะมีความเสี่ยงเมื่ออายุ 40 ปีขึ้นไป ส่วนในเพศหญิง จะมีความเสี่ยงเมื่ออยู่ในวัยหมดประจะเดือน หรืออายุ 50 ปีขึ้นไป
    2.	เป็นโรคอ้วนที่ไม่ค่อยออกกำลังกาย หรือรับประทานอาหารที่มีไขมันสู.เป็นประจำ เพราะตัวที่ทำให้เส้นเลือดอุดตันก็คือ คอเลสเตอรอลที่เกาะตามหลอดเลือดหัวใจนั่นเอง
    3.	เป็นโรคเบาหวาน หรือความดันโลหิตสูงอยู่แล้ว ทำให้เสี่ยงต่อการเป็นโรคหัวใจด้วย
    4.	สูบบุหรี่
    5.	เครียดง่าย วิตกกังวลง่าย
    6.	มีประวัติว่า คนในครอบครัวเป็นโรคหัวใจมาก่อน</string>
    <string name="dis5">โรคความดันโลหิตสูง
    อาการที่บ่งบอกว่าคุณเป็นโรคความดันโลหิตสูง
    โรคความดันโลหิตสูง เหมือนมัจจุราชเงียบ เพราะร้อยละ 95% มักไม่มีอาการใดๆ บ่งบอกให้ทราบว่า คุณกำลังเป็นโรคนี้อยู่ ดูเหมือนปกติแข็งแรงดี แต่ที่จริงแล้ว ชีวิตคุณกำลังตกอยู่ในอันตราย ทางเดียวที่จะได้ทราบ คือ การตรวจวัดความดันกับแพทย์ โดยเฉพาะคนที่มีอายุตั้งแต่ 35 ปีขึ้นไป หรือมีคนในครอบครัวเป็นความดันโลหิตสูง ค่าปกติของความดันที่ควรวัดได้คือ 120/80 มม.ปรอท หรือไม่ควรเกิน 140/90 มม.ปรอท เพราะหากเกินกว่านี้ โดยเฉพาะสูงกว่า 160/95 มม.ปรอท เป็นเวลานานอาจทำให้เป็นไตวาย อัมพาต หรือหัวใจวายได้ง่าย สำหรับคนที่มีอาการ สังเกตได้ดังนี้
    -	วิงเวียนศีรษะ ปวดศีรษะบริเวณท้ายทอย หรือปวดศีรษะข้างเดียวเหมือนไมเกรน
    -	ได้ยินเสียงดังในหู
    -	มีเลือดกำเดาออก
    -	เหนื่อยง่าย การเต้นของชีพจรผิดปกติ
    -	ขาบวม
    สาเหตุและผู้ที่เสี่ยงต่อการเป็นโรคความดันโลหิตสูง
    ยังไม่ทราบสาเหตุที่แน่ชัดของโรคความดันโลหิตสูง แต่มีส่วนเกี่ยวข้องกับกรรมพันธุ์ การรับประทานอาหารรสเค็ม เชื้อชาติ หรือความเครียด และมีเพียงส่วนน้อย นั้นก็คือร้อยละ 5 เท่านั้นที่มีสาเหตุมาจากกรณีอื่น ๆ เช่น ไตวาย มีเนื้องอก หรือเกิดจากความผิดปกติที่เกี่ยวกับเส้นเลือด</string>
    <string name="dis6">โรคมะเร็ง
    อาการที่บ่งบอกว่าคุณเป็นโรคมะเร็ง
    1.	คลำพบก้อนเนื้อตามส่วนต่าง ๆ ของร่างกาย และก้อนเนื้อมีการเจริญเติบโตอย่างรวดเร็ว
    2.	น้ำหนักลดเบื่ออาหาร อ่อนเพลีย ไอเรื้อรัง หรือเป็นไข้เรื้อรัง
    3.	เป็นแผลแล้วรักษายาก ไม่หายง่าย ๆ ส่วนมากจะไม่หายภายใน 20 วัน
    4.	ไผ หูด เปลี่ยนสี เปลี่ยนขนาด อย่างเห็นได้ชัด
    5.	เกิดอาการผิดปกติกับระบบขับถ่าย เช่น ท้องเสียสลับกับท้องผูกบ่อย ๆ ถ่ายเป็นสีดำ เป็นต้น
    6.	แน่นท้อง อาหารไม่ย่อย กลืนอาหารลำบาก
    สาเหตุและผู้เสี่ยงต่อการเป็นโรคมะเร็ง
    มะเร็ง เกิดจากเซลล์ในร่างกายแบ่งตัวอย่างผิดปกติ จนกลายเป็นก้อนเนื้อร้านที่สามารถควบคุมได้ กระจายออกไปอย่างรวดเร็ว จนทำให้อวัยวะต่าง ๆ ทำงานบกพร่อง และส่งผลร้ายต่อตัวเราในที่สุด ซึ่งผู้สูงอายุที่เสี่ยงต่อการเป็นมะเร็งชนิดต่างๆ ได้ง่าย ก็คือ คนที่มีพฤติกรรมในเรื่องสุขภาพ ดังต่อไปนี้
    1.	รับสารมะเร็งเข้าสู่ร่างกายเป็นประจำ ไม่ว่าจะเป็นเรื่องกิน หรือสิ่งแวดล้อม เช่นอาหารปิ้งย่าง ถั่วลิสงที่มีเชื้อรา อาหารหมักดอง อาหารสุก ๆ ดิบ ๆ และสารเคมีต่าง ๆ เป็นต้น
    2.	น้ำหนักตัวเกินมาตรฐาน หรือเป็นโรคอ้วน
    3.	มีประวิติว่า คนครอบครัวเคยเป็นมะเร็งมาก่อน
    4.	ดื่มสุรา และสูบบุหรี่ เป็นประจำ
    5.	ไม่รับประทานผัก ผลไม้ และออกกำลังกายน้อย
    6.	เป็นพากะของเชื้อไวรัสตับอักเสบบี หรือเป็นโรคภูมิคุ้มกันบกพร่อง (โรคเอดส์)</string>
    <string name="dis7">โรคไตวาย
    ปัจจุบันมีผู้สูงอายุที่ป่วยเป็นไตกันมาก โดยหมายถึง อาการเจ็บป่วยเกิดขึ้นบริเวณไตทั้งหมด ได้แก่ ไตวาย ไตวาเรื้อรัง ไตอักเสบ หรือโรคติดเชื้อในระบบทางเดินปัสสาวะ
    อาการที่บ่งบอกว่าคุณเป็นโรคไต
    -	ปัสสาวะเป็นเลือด สีชา ขุ่น และเป็นฟอง
    -	เกิดอาการบวมที่ใบหน้า โดยเฉพาะที่หนังตาในตอนเช้าซึ่งถ้าเป็นมากมักจะมีอาหารบวมทั่วทั้งตัว
    -	ถ่ายปัสสาวะอย่างรุนแรง ท้องอืดท้องเฟ้อ อาเจียน
    -	เหนื่อยง่าย ไม่มีแรง ซีด
    -	คลำพบก้อนเนื้อ ที่บริเวณบั้นเอวทั้งสองข้าง
    -	ปวดหัว ปวดหลัง
    สาเหตุและผู้ที่เสี่ยงต่อการเป็นโรคไตวาย
    โรคไตเกิดได้จากหลายสาเหตุ แล้วแต่ชนิดของโรคที่เกิดขึ้น เช่น จากกรมพันธ์ ทำให้ไตไม่เท่ากันตั้งแต่กำเนิด เกิดจากการติดเชื้อ การอักเสบ หรือการอุดตันก็ได้ แต่สาเหตุสำคัญของโรคไตวายเรื้อรัง ที่มีผู้ป่วยจำนวนมากในปัจจุบัน</string>
    <string name="dis8">โรคเบาหวาน
    อาการที่บ่งบอกว่าคุณเป็นโรคเบาหวาน
    อาการของผู้ป่วยเบาหวาน ในระยะเริ่มแรกนั้น อาจตรวจไม่พบว่ามีน้ำตาลในเลือกสูง เพราะฉะนั้นโดยส่วนใหญ่ผู้ป่วยมักจะมาพบแพทย์ก็ต่อเมื่อเกิดความผิดปกติกับร่างกายแล้ว ซึ่งอาการเหล่านี้นี่เองที่อาจบ่งบอกว่า คุณเป็น “เบาหวาน” เข้าแล้ว
    -	น้ำหนักตัวลดลง ทั้งที่รับประทานอาหารในปริมาณปกติหรือมากขึ้น
    -	ปัสวะบ่อยและมีปริมาณมากโดยเฉพาะในเวลากลางคืน หลังจากเข้านอนแล้ว ประมาณ 2-4 ครั้ง
    -	กระหายน้ำ เนื่องจากสูญเสียน้ำออกจากร่างกายเป็นจำนวนมาก ทำให้ต้องดื่มน้ำบ่อย ๆ
    -	อ่อนเพลีย ตาพร่ามัว บางคนอาจถึงขั้นซึมเศร้าและหมดสติได้
    สาเหตุและผู้เสี่ยงต่อการเป็นโรคเบาหวาน
    สาเหตุหลักที่ทำให้เป็นโรคเบาหวาน ก็คือ “อินซูลิน” ที่เป็นฮอร์โมนจากตับอ่อน เกิดความผิดปกติซึ่งเกิดได้ 2 กรณี คือ
    ชนิดแรก เป็นประเภทขาดอินซูลิน เพราะตับอ่อนสร้างอินซูลินไม่ได้ มักพบในวัยเด็กและวัยรุ่น ทำให้ต้องฉีดอินซูลินเข้าสู่ร่างกายทุกวัน ไม่เช่นนั้นอาจเป็นอันตรายถึงชีวิต
    ชนิดที่สอง เป็นประเภทที่ตับอ่อนสามารถสร้างอินซูลินนั้นไม่มีประสิทธิภาพเพียงพอ จึงทำให้ร่างกายนำไปใช้ไม่ได้นาน ๆ เข้าร่างกายก็จะมีน้ำตาลอยู่ในเลือดสูง และทำให้เป็นโรคเบาหวานในที่สุด</string>
    <string name="dis9">โรคเก๊าต์
    อาการที่บ่งบอกว่าคุณเป็นโรคเกาต์
    -	มีอาการข้ออักเสบเฉียบพลัน บวมเป่ง แดงร้อน ซึ่งในระยะแรกจะเป็น ๆ หาย ๆ แต่หากไม่รักษาอาการก็จะกำเริบหนักขึ้นเรื่อย ๆ
    -	ผู้ป่วยบางคนอาจจะมีอาการเป็นไข้ หวานสั่น และอ่อนเพลียร่วมด้วย แต่อาการจะหายไปเองในหนึ่งสัปดาห์
    -	อาการแทรกซ้อนที่พบในผู้ป่วยที่เป็นโรคนิ่วนาน ๆ ก็คือการตกตะกอนของกรดยูริกในระบบทางเดินปัสสาวะจนทำให้เกิดเป็นนิ่ว หรือเกิดผลึกของกรดยูริคขึ้นที่เนื้อเยื่อไต ทำให้ไจอักเสบเรื้อรัง และไตวายได้ในที่สุด
    สาเหตุและผู้ที่เสี่ยงต่อการเป็นโรคเกาต์
    เกิดจากการที่ร่างกายมีกรดยูริคอยู่ในเลือดสูงเกินไป ซึ่งกรดยูริคสูงถึง 90% นี้ เป็นกรดยูริคที่ร่างกายผลิตเองได้ กังนั้น จึงไม่มีความจำเป็นให้ผู้ป่วยต้องควบคุมอาหารที่ทำให้กรดยูริค แต่ต้องควบคุมอาหารที่ให้สารพิวรีนสูง โรคเกาต์เป็นโรคทางพันธุกรรมชนิดหนึ่ง ที่เพศชายมีโอกาสเป็นมากกว่าเพศหญิง</string>
    <string name="dis10">โรคขัดเบา
    ขัดเบา คือ อาหารถ่ายปัสสาวะติดขัด กระปริดกระปอย ถ่ายไม่ออก ทั้ง ๆ ที่รู่สึกปวดอยากจะถ่ายปัสสาวะ ซึ่งโดยมากมัก มีสาเหตุมาจากการถ่ายอุจจาระและปัสสาวะที่ไม่ถูกหลักอนามัย ทำให้เกิดการติเชื้อ แบคทีเรีย เข้าสู่ระบบทางเดินปัสสาวะ โดยเฉพาะในเพศหญิง ซึ่งพบว่าเป็นโรคนี้มากกว่าเพศชาย เนื่องจากว่าเพศหญิงมีท่อปัสสาวะสั้นกว่าผู้ชาย เชื้อโรคจึงเข้าสู่ทางเดินปัสสาวะได้ง่ายกว่า และถ้ายิ่งปล่อยประละเลย เชื้อก็อาจะแพร่เข้าสู่กระเพาะปัสสาวะและไตได้ ทำให้เกิดพาวะไตอักเสบเรื้อรังในที่สุด
    นอกจากนี้พฤติกรรมการกลั้นปัสสาวะนาน ๆ หรือแม้กระทั้งการมีเพศสัมพันธ์ครั้งแรกๆของสตรีเพิ่งแต่งงานที่อยู่ในช่วงฮันนีมูน (เรียกว่าน้ำผึ้งพระจันทร์) และเป็นอีกสาเหตุหนึ่งที่ทำให้เกิดอาการขัดเบาได้
    โดยการอาการขัดเบาจะแบ่งความรุนแรงออกเป็น 2 ระยะด้วยกัน คือ	แบบเฉียบพลัน และแบบเรื้อรัง</string>
    <string name="detail">Datail :</string>


</resources>
